就快放榜 retake過來人 你問我答

講吓背景 而家都大學畢業做咗年幾嘢
你問我你有幾多分jupas博咩科好唔好 我就真係唔識答
不過我諗成績已定 到底開始溫書 定揀唔鐘意嘅科 定asso上u 定retake好 之類年年都有人想問

講下自己當年經驗先
第一年主要係唔夠分入想讀嘅科 同埋中文考得好差
本身中文一直都好差 第一年中文得3
揀咗4科retake 中英數bio 最後升得3分 都係入唔到想入嘅科 然後去咗外國讀 望番轉頭會覺得浪費咗一年
個人覺得讀唔鐘意嘅科一讀就一世 所以當初都冇考慮 到今日我都冇後悔

講番retake嗰一年 基本上放榜嗰日就決定retake 所以直接開始溫書 因為覺得自己曾經冇出盡力 答題有失手 犯低級錯之類
嗰陣覺得自己有一年時間溫書 一定可以好好努力 又睇到好多人升咗唔知幾多分 入到神科 好勵志 我都一定可以 後來發現 可能係有更多嘅人失敗但佢哋冇講出嚟 例如我

哩一年時間真係好需要好大嘅毅力
當初一齊溫書嘅朋友仔好開心玩ocamp city hunt日夜reu 你溫緊書
當初啲中學同學約食飯 你溫緊書
你屋企人可能會開始比壓力你 你要繼續溫書
你望啲十幾廿年Pastpaper 可能會好氣餒 但都要繼續溫書
可能去到某一日 你會諗 仲有咁多時間 不如俾自己休息一下
之後嗰一年就開始hea hea吓咁 然後...

另外想retake中英文嘅人仲要注意 有口試嘅話有機會比較難搵人一齊練 又要搵到一個好嘅’老師’去俾comment 如果唔係就等於一班程度唔同嘅人一齊唔知做乜鳩咁 我當年好幸運上連登遇到一班巴絲一齊出去溫oral 互相打氣 都叫做多少少練習機會
另外就係retake 語文嘅話要諗清楚自己衰咩 到底係真係一時失手 定底子唔好 語文真係好講語感 所以我中英文兩年嘅大分係冇變過 中文閱讀拎足兩年2所以retake咩科同幾多科都係重要考慮因素

哩個post唔係叫大家唔好retake 只係想俾多少少現實大家知 有啲咩想問我都會盡量答

最後祝大家聽日好運 拎到自己想要嘅成績

借位

今晚一齊打721國際戰線！

真 retake其實壓力都好大
我自己都係過來人

冇人管住你點讀書
邊日溫邊科全部自己決定 冇人會理你
好彩嘅有機會搵到其他朋友仔一齊讀
唔好彩嘅隨時要自己一個捱8個月
重要你retake係唔會保證到你一定升到grade
所以一定要好勤力同埋好有把握先好揀呢條路

其實好多時retake都係覺得唔甘心
覺得自己可以做得更好
好多Retaker都係未諗清楚就走咗去retake
包括我自己在內
我嗰陣時係4個人一齊retake
最後上到U嘅都係得一個
唔係話想叫你哋唔好retake
不過揀之前真係要諗清楚自己係咪有呢個心
同埋自己上一次考盡咗力未
盡咗力嘅咁我會覺得有其他路比retake更啱你

有問題想問都可以留低 聽日加油

利申: 讀緊shitty

真 dse哩啲公開試 讀得好就好抵玩 成世人讀咩科做啲咩就靠佢 讀得唔好 讀多幾多年 retake tritake quadritake都唔會特別大進步 點解啲人可以asso上u 可能好多時係搵到有興趣嘅科 比較適合自己讀 反而讀得仲好

Pish 幫到就幫 你問我答